{
    "question": "Bentuk sederhana dari 3\u00a0akar 81 - 2 akar 27 + 3 akar 243",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\sqrt[3]{81} = 9 -  \\sqrt[2]{27} = 13,5 +  \\sqrt[3]{243} = 81\u00a0<br>9-13,5+81= 76,5",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitung-jumlah-bilangan-yg-habis-dibagi-3-tapi-tidak-habis-dibagi-361",
            "question": "Hitung jumlah bilangan yg habis dibagi 3 tapi tidak habis dibagi 5. Dari 1-75\r\ntolong bantuuu u.u",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,6,9,12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br>berarti jumlah ada 20 bilangan yang habis dibagi 3 dan tidak habis dibagi 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3, 6.9.12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br><br>jadi ada 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-cara-melengkapkan-kuadrat-sempurna-tentukan-akar-akar-pers-430",
            "question": "Dengan cara melengkapkan kuadrat sempurna tentukan akar-akar persamaan kuadrat berikut : 3xkuadrat-2x-3=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a01. Pindahkan konstanta ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Bagilah kedua ruas dengan\u00a0 dengan a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03. Jika koefisien x yang baru kita sebut b, maka tambah kedua ruas dengan \u00bdb2. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span>4. Ubah bentuk yang ada di ruas kiri menjadi kuadrat sempurna. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05. Hilangkan tanda kuadrat di sebelah kiri, sementara ruas kanan menyesuaikan dengan memberikan akar dan tanda \u00b1 di depannya \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06. Pindahkan konstanta di ruas kiri ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7. dengan memisahkan tanda plus dan minus maka kita peroleh dua nilai x, sehingga penyelesaian persamaan kuadarat sudah kita dapat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-suku-n-dari-barisan-bilangan-aritmatika-jika-suku-549",
            "question": "tentukan rumus suku n dari barisan bilangan aritmatika jika suku ke delapan sama dengan 18 dan suku ke lima belas sama dengan 46",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U8 = 18<br>U15 = 46<br>Un?<br>Un = a+(n-1)b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rata-rata-berat-badan-apri-danbambang-49-kg-rata-rata-apri-dan-489",
            "question": "Rata-rata berat badan Apri danBambang 49 kg . Rata-rata apri dan cici 47 kg sedangkan rata-rata b ambang dan Cici 48 kg . Berapakah rata-rata berat bambang apri ,bambang dan cici .??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apri = x<br>bambang = y<br>cici = z<br><br>x+y = 98<br>x+z = 94<br>y+z= 96<br><br>x+y= 98<br><u>x+z = 94</u> -<br>y-z= 4<br><br>y+z= 96<br><u>y-z= 4</u> -<br>2z = 92<br>z= 46<br><br>y+z = 96<br>y+46=96<br>y= 40<br><br>x+y= 98<br>x+40=98<br>x= 48<br><br>(46+48+40) : 3 =45 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor2-linear-lain-dari-px-x4-4x3-9x216x20-429",
            "question": "Faktor2 linear lain dari p(x) =\u00a0x^{4}-4x^{3}-9x^{2}+16x+20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan cara horner diperoleh :<br>(x+1)(x+2)(x-2)(x-5)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suku-deret-aritmatika-diketahui-suku-ke3-9-dan-suku-ke7-878",
            "question": "Dalam suku deret aritmatika diketahui, suku ke3 = 9 dan suku ke7 = 37. suku ke 30 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3=9 -&gt; a+2b=9\nU7=37-&gt; a+6b = 37\n               ---------- -\n-4b = -28\n   b = 7 -&gt; a +2.7 = 9\n                 a= -5\nNanti tinggal disubsitusi ke\nUn = a+ (n- 1 ) b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3=9\u00a0<br>U7=37<br>-4b=-28<br>b=-28/-4<br>b=7<br><br>a+2b=9 \u00a0 \u00a0\u00a0a+2.7=9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+14=9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a=-5<br><br>U30= a+(n-1)\u00a0b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-5+29.7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-5+203<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0198",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-p3-adalah-penyelesaiaan-dari-sistem-persamaan-3x-620",
            "question": "Jika (x,y) = (p,3) adalah penyelesaiaan dari sistem persamaan\r\n3x + 2y = 6\r\nx - qy = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = p<br>y = 3<br><br>3(p) + 2(3) = 6<br>3p + 6 = 6<br>3p = 0<br>p = 0<br><br>x\u00a0- qy = 2<br>p - q(3) = 2<br>0 - 3q = 2<br>3q = -2<br>q = -(2/3)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-12-x2-k3-x-k2-2k-5-0-385",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat 1/2 x\u00b2 + (k+3) x - k\u00b2 + 2k + 5 = 0    a. tentukan diskriminannya\r\nb. tentukan nilai k agar memiliki akar kembar\r\nc. tentukan akar persamaan untuk nilai k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{1}{2}x^2+(k+3)x-k^2+2k+5=0\\\\\na)\\ D=(k+3)^2-4(\\frac{1}{2})(-k^2+2k+5)\\\\\nD=k^2+6k+9+2k^2-4k-10\\\\\nD=3k^2+2k-1\\\\\\\\\nb)\\ D=0\\\\\n3k^2+2k-1=0\\\\\n(3k-1)(k+1)=0\\\\\nk=\\frac{1}{3}\\ atau\\ k=-1\\\\\\\\\nk=\\frac{1}{3} \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(\\frac{1}{3}+3)x-(\\frac{1}{3})^2+2(\\frac{1}{3})+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+\\frac{10}{3}x+\\frac{50}{9}=0\\\\\n9x^2+60x+100=0\\\\\n(3x+10)^2=0\\\\\nx=-\\frac{10}{3}\\\\\\\\\nk=-1 \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(-1+3)x-(-1)^2+2(-1)+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+2x+2=0\\\\\nakarnya\\ imajiner[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-kotak-berisi-5-kelereng-merah-dan-3-kelereng-putihdua-kele-757",
            "question": "suatu kotak berisi 5 kelereng merah dan 3 kelereng putih.dua kelereng di ambil satu persatu tanpa pengembalian kelereng pertama kedalam kotak.peluang terambilnya kelereng pertama\u00a0dan kedua berwarna merah adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu ndasalh 1/4<br><br>maaf klau slahhhh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5\u00d73= 15<br>15:5 = 3<br>5= ADALAH kelereng pertama berwarna merah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-berjalan-kaki-askar-memerlukan-waktu-6-menit-untuk-sampai-824",
            "question": "Dengan berjalan kaki, askar memerlukan waktu 6 menit untuk sampai ke kampusnya. jarak antara rumah dan kampus 5/8 km. berapa kecepatan rata-rata askar berjalan?    dengan caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 menit= 360 s<br>5/8 : 360<br>= 1800m/28 s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6 menit = 360 s<br>5/8 km = 625 m<br>k = j/w<br>\u00a0 = 625/360<br>\u00a0\u00a0 = 1,74m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}